﻿Родители Линуса, финские шведы Нильс и Анна Торвальдс, были в 1960-х годах студентами-радикалами, впоследствии стали журналистами. Линус был назван в честь американского химика Лайнуса Полинга. В школе преуспевал в физике и математике. Был малообщительным, скромным мальчиком. Его часто дразнили из-за политических взглядов его отца.

В 1988 году Линус поступил в Хельсинкский университет, который окончил в 1996 году, получив степень магистра кибернетики.

Линус Торвальдс живёт в городе Портленд (США, штат Орегон) с женой Туве[nl] (фин. Tove Torvalds, урождённая Tove Monni), шестикратной чемпионкой Финляндии по каратэ и бывшей студенткой Линуса, тремя дочерьми: Патрицией Мирандой (род. 5 декабря 1996), Даниэлой Йоландой (род. 16 апреля 1998) и Селестой Амандой (род. 20 ноября 2000).